{
    "question": "bagaimana penilaian kamu tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada?buatlah jawaban dalam 3-4 halaman.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Merupakan sebuah janji luhur seorang patih yang berusaha untuk menyatukan nusantara dalam satu kepemimpinan. Di sini ada nilai nilai luhur di mana beliau berkorban\u00a0tidak akan memakan makanan dari kelapa dan\u00a0pala<span>\u00a0hingga seluruh nusantara disatukan. Selain pengorbanan hal ini juga menjadi motivasi untuk menyelsaikan tugasnya secepat mungkin. \u00a0maaf kalau 3-4 halaman itu kepanjangan</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sumpah amukti palapa adalah sumpah gajah mada utk tak memakan buah palapa sebelum dia menyatukan nusantara<br>dia terbukti menyatukan nusantara<br>buktinya negara indonesia adalah negara hasil peersatuan kerajaan majapahit<br>.patih yang paling terpopuler di majapahit adalah gajahmada.<br>majapahit berada dalam puncak kejayaannya pada pemerintahan gajahmada.<br><br>gajahmada tunduk dan bertugas atas kemauan sendiridan semangat yang diberikan oleh raja hayam muruk.<br>sumpa amukti palapa sangat beraitan dengan persatuan wilayah bangsa ,<br><br>semoga memmbantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-peran-dari-sriwijaya-dan-majapahit-dalam-proses-intergra-326",
            "question": "jelaskan peran dari sriwijaya dan majapahit dalam proses intergrasi antar pulau pada masa Hindu-Buddha!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>peranannya adalah memecah konflik dan mempersatukan nusantara , walaupun dengan menklukan kerajaan lain</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Pada saat itu Majapahit dan Sriwijaya adalah kerajaan terbesar di Indonesia, mereka menyebarkan produk-produknya atau hasil bumi menuju pulau-pulau terdekat melalui kapal-kapal, kerajaan-kerajaan tersebut juga menerima kapal-kapal asing untuk pertukaran barang, jasa, budaya, ilmu pengetahuan. Sehingga kerajaan Sriwijaya dan Majapahit menjadi kerajaan yang menjadi pesohor dalam perkembangan kepulauan Indonesia.<br>2. Peran laut di Indonesia tentu saja sangat berpengaruh dalam segala hal.<br>Bidang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-proses-islamisasi-di-indonesia-berlangsung-lama-dan-masih-223",
            "question": "Mengapa proses islamisasi di indonesia berlangsung lama dan masih samapi sekarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebabkan oleh beberapa hal , pertama sumber-sumber sejarah yang berkenaan dengan proses islamisasi di indonesia pada masa -masa awal memang msh langka sehingga menyulitkan para ahli untuk melakukan rekonstruksi sejarah secara utuh . kedua, dari sumber yg ada dan langka itu ditafsirkan dgn perspektif yg berbeda-beda <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-dari-ramapithecus-brevirostris-395",
            "question": "Ciri-ciri dari ramapithecus brevirostris",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>menyimpang dari kera dan mengarah kepada bentuk manusia</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-dari-akulturasi-dan-asimilasi-262",
            "question": "Apakah perbedaan dari akulturasi dan asimilasi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan antara Akulturasi dengan Asimilasi<br><br>Pengertian Akulturasi<br>Akulturasi dikenal sebagai sebuah proses yang dimana pada proses tersebut terdapat atau bahkan muncul dan timbul disebabkan terhadap sebuah aktifitas terhadap sebuah kelompok manusia yang dimana terdapat sebuah kebudayaan tertentu dan kebudayaan tersebut dipertemukan dengan sebuah kebudayaan lainnya yang dimana kebudayaan tersebut berasal dari daerah asing seperti luar negeri atau luar daerah. Kemudian, dengan hadirnya kebudayaan yang asing tersebut maka kebudayaan tersebut sedikit demi sedikit akan mulai diadopsi dan kemudian dilakukan pengolahan guna untuk menjadi bagian dari kebudayan yang berasal dari local seperti pada suatu daerah. Kemudian, meskipun pada budaya asing ini dapat diterima dan juga dapat diolah menjadi sebuah budaya baru pada sebuah daerah local, tetapi hal tersebut tidak akan membuat budaya-budaya yang telah ada sebelumnya menghilang dan akan tetap berada disekitar lingkungan masyarakat.<br><br>Pengertian Asimilasi<br>Asimilasi dikenal sebagai sebuah proses yang dimana pada proses tersebut terdapat atau bahkan terjadi yang dimana disebabkan oleh sebuah aktifitas dari sebuah kelompok manusia yang dimana memiliki sebuah kebudayaan local tertentu dan kemudian bertemu dengan sebuah jenis kebudayaan asing yang berasal dari daerah luar, baik itu kebudayaan yang berasal dari  luar negeri atau kebudayaan yang berasal dari luar daerah. Kemudian, dengan datangnya kebudayaan yang berasal dari luar ini kemudian akan dilakukan adopsi dan juga dilakukan pengolahan guna untuk dijadikan sebuah bagian dari kebudayaan local baik itu dalam negeri ataupun Dallam daerah. Kemudian, penyerapan budaya yang dilakukan ini kemudian akan menghilangkan kebudayaan dan melenyapkan kebudayaan yang berasal dari local sehingga kebudayaan lama akan dihapus dan diganti dengan kebudayaan asing yang masih baru. <br><br>Pelajari lebih lanjut:<br>- Apakah kebudayaan daerah sebagai kearifan lokal dapat luntur? https://brainly.co.id/tugas/9921392<br>- Kebudayaan pada masa megalithikum https://brainly.co.id/tugas/9881490<br>- Kebudayaan perundinan dilakukan oleh? https://brainly.co.id/tugas/9902519<br><br>Kelas : 11<br>Pelajaran : Sosiologi<br>Kategori : Bab 5 - Kebudayaan &amp; Multikulturalisme<br>Kata Kunci : Kebudayaan, lokal, asing<br>Kode : 11.20.5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-pengembangan-iptek-dengan-kepentingan-mi-107",
            "question": "Jelaskan hubungan antara pengembangan iptek dengan kepentingan militer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perkembangan iptek terutama sekali dimanfaatkan untuk menciptakan senjata pamungkas untuk mempertahankan diri pada setiap negara, jadi penelitian dan pengembangan iptek diarahkan kesana walaupun ini tidak benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-proses-masuk-dan-berkembang-kuliner-yg-mendapat-peng-567",
            "question": "Bagaimanakah proses masuk dan berkembang kuliner yg mendapat pengaruh india di sekitar kamu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Proses masuknya dan berkembangnya kuliner melaui pedagang-pedagang India yang datang ke Indonesia, sehingga kuliner-kuliner khas Indonesia terjadi asimilasi diantara keduanya sehingga kuliner India dapat berkembang di Indonesia</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>mulai masuknya pedagang dari india,gujarat,yang hidup menetap di indonesia dan menularkan kebiasaannya kepada manusia peri bumi di indonesia <br></span><br><br>ATAU<br><br><span><br>\nIndonesia sebagai negara kepulauan letaknya sangat strategis, yaitu \nterletak diantara dua benua (Asia dan Australia) dan dua samudra \n(Indonesia dan Pasifik) yang merupakan daerah persimpangan lalu lintas \nperdagangan dunia. Awal abad Masehi, jalur perdagangan tidak lagi \nmelewati jalur darat (jalur sutera) tetapi beralih kejalur laut, \nsehingga secara tidak langsung perdagangan antara Cina dan India \nmelewati selat Malaka. Untuk itu Indonesia ikut berperan aktif dalam \nperdagangan tersebut.<br>\nAkibat hubungan dagang tersebut, maka terjadilah kontak/hubungan antara \nIndonesia dengan India, dan Indonesia dengan Cina. Hal inilah yang \nmenjadi salah satu penyebab masuknya budaya India ataupun budaya Cina ke\n Indonesia.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-kitab-isinya-pada-zaman-kerajaan-kediri-553",
            "question": "Sebutkan 5 kitab + isinya pada zaman kerajaan kediri!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kitab batarayuda isinya memberikan gambaran terjadinya perang saudara antara panjalu melawan jenggala\nkitab kresnayana isinya mengenai perkawinan antara kresna dan dewi rukmini\nkitab smaradahana isinya menceritakan tentang sepasang suami istri smara dan rati yang menggoda dewa syiwa yang sedang bertapa\nkitab lubdaka isinya tentang seorang pemburu bernama lubdaka\n\nkitab yang ke 5 gak tau,,,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-terjadi-akulturasi-religi-kepercayaan-pada-saat-perkemba-489",
            "question": "MENGAPA TERJADI AKULTURASI RELIGI /KEPERCAYAAN PADA SAAT PERKEMBANGAN AGAMA HINDU BUDHA DI INDONESIA ??\u00a0    TOLONG BANTU YAH KAWAN KAWAN SEMUA??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada masa itu ada pengaruh yang sangat kuat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kepercayaan tersebut berasal dari india\u00a0 dan berbeda dengan kepercayaan indonesia yaitu animisme dan dinamisme<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-carilah-pelabuhan-yang-terdekat-dengan-kota-yang-ada-135",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    Carilah pelabuhan yang terdekat\r\n dengan kota yang ada di sekitar daerah tempat tinggalmu. Bagaimanakah\r\n menurut\u00a0 pendapatmu tentang pelabuhan\r\n itu?makasih( kota perepare, sulsel)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelabuhan yang berada di sekitar saya yaitu Pelabuhan Sukarno-Hatta Makassar.<br>\nKondisi pelabuhan Soekarno-Hatta (makassar) setiap hari selalu dipadati \noleh penumpang, pengantar, maupun penjemput. dan hal ini menjadi sesuatu\n yang memiriskan ketika pihak PT. PELINDO menarik tarif masuk pelabuhan \nyang sangat tinggi. berikut skema tarif yang berlaku: tarif per orang \nRp.5.000, tarif per motor: Rp10.000, Dan tarif \u00a0per Mobil Rp.15.000. <span>Pelabuhan adalah satu-satunya prasarana transportasi yang merakyat bagi \nmasyarakat miskin, dan menjadi sangat ironis ketika tempat ini memaksa \nrakyat untuk merogoh koceknya lebih dalam. Toh tak ada sarana yang bisa \nmereka nikmati di pelabuhan. Bahkan mereka harus membayar lagi untuk \nbiaya parkir dan biaya toilet.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kamu-gali-jenis-kuliner-yang-terdapat-di-sekitar-kamu-yang-m-211",
            "question": "Coba kamu gali jenis kuliner yang terdapat di sekitar kamu yang mendapat pengaruh dari india?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengaruh India: Mirip dengan pengaruh Arab, rempah-rempah khas\u00a0 India yang\u00a0\u00a0 banyak digunakan dalam masakan Betawi adalah kunyit, cabai kering, jintan, dan cengkih. Bisa dibilang, gulai adalah salah satu implementasi kari yang telah mengalami modifikasi nama dan pengadaptasian bumbu. Penggunaan susu dan santan pada hidangan Betawi, seperti soto, juga bisa dibilang pengaruh dari India.<span>India=masakan yang pedas dan bersantan, contoh\u00a0seperti martabak<br></span>makanan\u00a0cacahan sayur nangka,<span>\u00a0yang masih bisa ditemui di daerah\u00a0Pekalongan</span>,\u00a0Wonosobo, dan\u00a0<span>Temanggung\u00a0<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}